\section{Números \& Construções}

\begin{frame}
  \frametitle{O que é uma construção?}

  \pause

  \begin{itemize}
    \item Definir o objeto de estudo em termos de objetos que já conhecemos.
  \end{itemize}

  \pause

  \begin{example}
    Usamos o \emph{plano euclidiano} para definir o 
    \emph{plano hiperbólico}.

    \begin{center}
      \input{images/hyperbolic-plane-disc.tikz}
    \end{center}
  \end{example}

  \pause

  \begin{itemize}
    \item Aqui usaremos Teoria dos Conjuntos.
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Mas o que é um número?}

  \begin{multicols}{2}
    \begin{enumerate}
        \onslide<2->{
        \item Quantidades
        }
        \onslide<3->{
        \item Aritmética
        }
        \onslide<4->{
        \item Ordens
        }
    \end{enumerate}

    \break

    \begin{figure}
      \centering
      \includegraphics[scale=0.6]{images/tally-marks.eps}
      \caption{Marcas de Registro}
    \end{figure}
  \end{multicols}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Números}

  \begin{center}
    \input{standard-sets-venn.tikz}
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Números}

  \begin{center}
    \input{images/complex-surreal-venn.tikz}
  \end{center}

  \begin{center}
    \input{images/real-ordinal-surreal-venn.tikz}
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Conteúdos}

  \begin{multicols}{2}
    \begin{itemize}
      \item Naturais (\(\NN\))
        \begin{itemize}
            \onslide<2->{
            \item Construção
            }
            \onslide<3->{
            \item Indução
            }
            \onslide<4->{
            \item Recursão
            }
        \end{itemize}

      \item Ordinais (\Ord)
        \begin{itemize}
            \onslide<5->{
            \item Construção
            }
            \onslide<6->{
            \item Indução (Transfinita)
            }
            \onslide<7->{
            \item Recursão (Transfinita)
            }
        \end{itemize}

      \item Surreais (\No)
        \begin{itemize}
            \onslide<8->{
            \item Construção
            }
            \onslide<9->{
            \item Estrutura Algébrica
            }
            \onslide<10->{
            \item Algumas contenções
            }
        \end{itemize}
    \end{itemize}

    \break

    \begin{center}
      \input{real-ordinal-surreal-venn.tikz}
    \end{center}
  \end{multicols}
\end{frame}


